{"id":33,"date":"2015-04-25T16:12:44","date_gmt":"2015-04-25T14:12:44","guid":{"rendered":"http:\/\/corsisalsamilano.it\/?p=33"},"modified":"2015-08-24T19:55:01","modified_gmt":"2015-08-24T17:55:01","slug":"danza-afrocubana","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/danza-afrocubana\/","title":{"rendered":"Danza afrocubana"},"content":{"rendered":"<h2>La forza dei rituali nella danza<\/h2>\n<p>Per saperne di pi\u00f9 su ritmiche e strumenti della danza afro seguici sul nostro portale: www.danzaclassicaemoderna.com<\/p>\n<p>Le Influenze africane sono molto presenti in alcune aree dell&#8217;America Latina. Cuba \u00e8 uno dei paesi che ha conservato pi\u00f9 profondamente nel patrimonio culturale l&#8217;eredit\u00e0 africana. Soprattutto nella\u00a0danza afrocubana questa eredit\u00e0 \u00e8 molto tangibile.<\/p>\n<div id=\"attachment_3613\" style=\"width: 169px\" class=\"wp-caption alignright\"><a href=\"http:\/\/corsisalsamilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/04\/2.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-0\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-3613\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-3613\" src=\"http:\/\/corsisalsamilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/04\/2.jpg\" alt=\"afroa\" width=\"159\" height=\"240\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-3613\" class=\"wp-caption-text\">afro<\/p><\/div>\n<p>La danza afrocubana si compone di differenti stili, che derivano dalle tradizioni dei\u00a0gruppi etnici africani arrivati a Cuba nel periodo della colonizzazione spagnola. E&#8217; una danza dal forte significato\u00a0religioso e celebrativo, e si riferisce alle diverse divinit\u00e0 africane che propiziavano il lavoro e la vita stessa.<\/p>\n<p>Fra le danze pi\u00f9 diffuse ci sono quelle di origine Yoruba (Nigeria), legate alle rappresentazioni degli Orishas, divinit\u00e0 della religione chiamata Regla de Ocha ma conosciuta comunemente come Santeria. <a title=\"Santeria su Wikipedia\" href=\"http:\/\/it.wikipedia.org\/wiki\/Santeria\" target=\"_blank\">Vedi la pagina dedicata alla Santeria su Wikipedia<\/a><\/p>\n<p>Ad ogni Orisha corrispondono specifiche sequenze ritmiche e combinazioni tra canti e movimenti.<\/p>\n<p>Un \u2018altra danza molto conosciuta \u00e8 Congo o Palo Mayombe di origine Bant\u00f9 ed \u00e8 originaria del centro e del sud dell\u2019Africa, principalmente del Congo e dell\u2019Angola.<\/p>\n<p>La Regla Conga ha come fondamento primordiale il culto dei defunti e degli antenati della natura.<\/p>\n<p>La danza Congo risveglia le forze magiche della terra, e si caratterizza per l\u2019agilit\u00e0 dei movimenti e per la forza dei gesti e, non ultimo, per il suo carattere corale.\u00a0Il tempo forte viene battuto a terra con forza, per svegliare gli spiriti.<\/p>\n<p>Queste danze e le loro specifiche sequenze ritmiche e combinazioni, sostenute in un mondo pieno di misticismo, aiutano a sviluppare la coordinazione, il senso del ritmo, la plasticit\u00e0 e l&#8217;energia. Consentono di migliorare la mobilit\u00e0 del tronco rafforzando la muscolatura e conferendo maggiore elasticit\u00e0.<\/p>\n<p>Si danza a piedi nudi, talvolta indossando ampie gonne o usando altri oggetti.<\/p>\n<a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-facebook nolightbox\" data-provider=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Seguici su Facebook\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/ilMosaicoDanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"Facebook\" title=\"Seguici su Facebook\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/facebook.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-twitter nolightbox\" data-provider=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Seguici su Twitter!\" href=\"https:\/\/twitter.com\/IlMosaicoDanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"twitter\" title=\"Seguici su Twitter!\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/twitter.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-rss nolightbox\" data-provider=\"rss\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Sottoscrivi\" href=\"https:\/\/feeds.feedburner.com\/MyFeedName\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"rss\" title=\"Sottoscrivi\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/rss.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-youtube nolightbox\" data-provider=\"youtube\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Il nostro canale Youtube\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/ilmosaicodanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;\"><img alt=\"youtube\" title=\"Il nostro canale Youtube\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/youtube.png\" \/><\/a>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La forza dei rituali nella danza Per saperne di pi\u00f9 su ritmiche e strumenti della danza afro seguici sul nostro portale: www.danzaclassicaemoderna.com Le Influenze africane sono molto presenti in alcune aree dell&#8217;America Latina. Cuba&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3613,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[28,24,13,29,7,10,9,11,27,26,12],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33"}],"collection":[{"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=33"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3637,"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33\/revisions\/3637"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3613"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=33"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=33"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=33"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}