{"id":3555,"date":"2015-07-06T15:05:40","date_gmt":"2015-07-06T13:05:40","guid":{"rendered":"http:\/\/corsisalsamilano.it\/?p=3555"},"modified":"2015-09-01T18:38:17","modified_gmt":"2015-09-01T16:38:17","slug":"hector-lavoe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/hector-lavoe\/","title":{"rendered":"Hector Lavoe"},"content":{"rendered":"<h2>Biografia<\/h2>\n<div id=\"attachment_3567\" style=\"width: 186px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"http:\/\/corsisalsamilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/hector-lavoe-la-voz.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-0\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-3567\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-3567 \" src=\"http:\/\/corsisalsamilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/hector-lavoe-la-voz-e1436190257745-300x292.jpg\" alt=\"La copertina del disco &quot;La Voz&quot; di Hector Lavoe del 1975\" width=\"176\" height=\"170\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-3567\" class=\"wp-caption-text\">La copertina del disco &#8220;La Voz&#8221; di Hector Lavoe del 1975<\/p><\/div>\n<p>Di questo incredibile cantante \u00e8 stato detto che nacque per cantare. E&#8217; stato la voce che espresse il grande periodo di cambiamenti musicali che ha portato alla evoluzione del Boogaloo e all&#8217;origine della Salsa, ed \u00e8 considerato forse come il pi\u00f9 grande cantante di Salsa di tutti i tempi.<\/p>\n<p>H\u00e9ctor Juan Perez Mart\u00ednez, detto Lavoe (La voz, la voce) nacque a Ponce, Puerto Rico, nel 1946. Da sempre affascinato dalla musica latina, non appena fu abbastanza adulto cominci\u00f2 a dedicarvisi, prendendo ispirazione soprattutto dai grandi maestri portoricani di Son, Ismael Rivera, Beny Mor\u00e9 e Cheo Feliciano, interpretando a modo proprio il loro stile: Lavoe aveva un innato talento per l&#8217;improvvisazione, ed ebbe ben presto un grande successo. Decise quindi a soli 17 anni di lasciare gli studi e si trasfer\u00ec a New York per intraprendere la carriera di cantante professionista, con l&#8217;intento di poter cos\u00ec mantenere la sua famiglia, di umili origini.<br \/>\nA soli 20 anni cominci\u00f2 a collaborare con l&#8217;orchestra del famoso suonatore di trombone Willie Col\u00f3n, con la quale produsse 14 dischi, considerati tutti quanti fra le opere pi\u00f9 significative della storia della musica Latina, vere e proprie pietre miliari della Salsa. Alcuni titoli: &#8220;La gran fuga&#8221;, &#8220;Cosa nostra&#8221;, &#8220;Lo mato&#8221;, &#8220;El juicio&#8221;.<\/p>\n<div id=\"attachment_3568\" style=\"width: 310px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"http:\/\/corsisalsamilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/hector-lavoe-murales.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-1\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-3568\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3568\" src=\"http:\/\/corsisalsamilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/hector-lavoe-murales-300x200.jpg\" alt=\"murales che raffigura Hector Lavoe\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/hector-lavoe-murales-300x200.jpg 300w, https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/hector-lavoe-murales.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-3568\" class=\"wp-caption-text\">Hector Lavoe persino dipinto sui muri!<\/p><\/div>\n<p>A 27 anni, nel 1973, Lavoe stesso divenne il direttore dell&#8217;orchestra e il suo successo crebbe in maniera esponenziale, fino a giungere ad incarnare l&#8217;essenza musicale della Salsa. Ad ognuno dei suoi concerti si registrava i tutto esaurito.<br \/>\nPurtroppo per\u00f2 la sua stabilit\u00e0 emotiva era molto fragile, e non riusc\u00ec a sostenere il peso della sua stessa enorme popolarit\u00e0, passando attraverso una serie di crolli nervosi e fasi depressive, vittima di dipendenze di tutti i tipi. Dopo ogni fase negativa per\u00f2 ritornava ai suoi fans che lo riaccoglievano con l&#8217;entusiasmo di sempre.<br \/>\nIl suo ultimo album &#8220;Strikes back&#8221;, del 1987, ha ricevuto la nomination per il Grammy, ma non vinse.<br \/>\nNel 1988 tent\u00f2 il suicidio, gettandosi da una finestra, in seguito alla morte di suo figlio, di suo padre, di sua suocera ed alla scoperta di essere sieropositivo. Rimase gravemente disabile e non fu mai pi\u00f9 in grado di cantare.<\/p>\n<div id=\"attachment_3566\" style=\"width: 160px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"http:\/\/corsisalsamilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/hector-lavoe-gadgets.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-2\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-3566\" loading=\"lazy\" class=\"size-thumbnail wp-image-3566\" src=\"http:\/\/corsisalsamilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/hector-lavoe-gadgets-150x150.jpg\" alt=\"Scarpe da ginnastica con ritratto Hector Lavoe\" width=\"150\" height=\"150\" srcset=\"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/hector-lavoe-gadgets-150x150.jpg 150w, https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/hector-lavoe-gadgets-160x160.jpg 160w, https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/hector-lavoe-gadgets-320x320.jpg 320w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-3566\" class=\"wp-caption-text\">Gadget dedicato<\/p><\/div>\n<div id=\"attachment_3569\" style=\"width: 160px\" class=\"wp-caption alignright\"><a href=\"http:\/\/corsisalsamilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/hector-lavoe-tatuaggio.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-3\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-3569\" loading=\"lazy\" class=\"size-thumbnail wp-image-3569\" src=\"http:\/\/corsisalsamilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/hector-lavoe-tatuaggio-150x150.jpg\" alt=\"tatuaggio che rappresenta Hector Lavoe\" width=\"150\" height=\"150\" srcset=\"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/hector-lavoe-tatuaggio-150x150.jpg 150w, https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/hector-lavoe-tatuaggio-160x160.jpg 160w, https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/hector-lavoe-tatuaggio-320x320.jpg 320w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-3569\" class=\"wp-caption-text\">Tatuaggio che lo raffigura<\/p><\/div>\n<p>Dietro le sue innegabili enormi capacit\u00e0 artistiche, H\u00e9ctor era dedito a droghe, alcol, eccessi di ogni tipo. Era un padre assente, una persona inaffidabile e sempre in ritardo, un marito infedele, bench\u00e9 la moglie Puchi sia stata sempre al suo fianco fino alla fine.<br \/>\nLe immense qualit\u00e0 espressive della sua voce affascinano centinaia di migliaia di fans, che lo adorano, non riescono a stare fermi ascoltando la sua musica. Con la sua voce riesce a riunire le tradizioni Latine con la street music americana, e viene riconosciuto come portavoce di tutti i latini emigrati nelle metropoli americane in cerca di fortuna.<\/p>\n<p>Mor\u00ec a soli 47 anni, nel 1993.<br \/>\nDel 2011 \u00e8 il film sulla vita sua e della moglie, &#8220;El Cantante&#8221;, interpretato da Jennifer Lopez e Marc Anthony, con la regia di Leon Ichaso.<\/p>\n<a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-facebook nolightbox\" data-provider=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Seguici su Facebook\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/ilMosaicoDanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"Facebook\" title=\"Seguici su Facebook\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/facebook.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-twitter nolightbox\" data-provider=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Seguici su Twitter!\" href=\"https:\/\/twitter.com\/IlMosaicoDanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"twitter\" title=\"Seguici su Twitter!\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/twitter.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-rss nolightbox\" data-provider=\"rss\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Sottoscrivi\" href=\"https:\/\/feeds.feedburner.com\/MyFeedName\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"rss\" title=\"Sottoscrivi\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/rss.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-youtube nolightbox\" data-provider=\"youtube\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Il nostro canale Youtube\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/ilmosaicodanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;\"><img alt=\"youtube\" title=\"Il nostro canale Youtube\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/youtube.png\" \/><\/a>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Biografia Di questo incredibile cantante \u00e8 stato detto che nacque per cantare. E&#8217; stato la voce che espresse il grande periodo di cambiamenti musicali che ha portato alla evoluzione del Boogaloo e all&#8217;origine della&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":3567,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[13,7,16,10,9,15,11,12],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3555"}],"collection":[{"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3555"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3555\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3557,"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3555\/revisions\/3557"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3567"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3555"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3555"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3555"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}