{"id":3573,"date":"2015-07-06T15:48:46","date_gmt":"2015-07-06T13:48:46","guid":{"rendered":"http:\/\/corsisalsamilano.it\/?p=3573"},"modified":"2015-09-04T18:52:46","modified_gmt":"2015-09-04T16:52:46","slug":"celia-cruz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/celia-cruz\/","title":{"rendered":"Celia Cruz"},"content":{"rendered":"<h2>La regina della Salsa<\/h2>\n<p>Celia Cruz &#8220;La regina della Salsa&#8221; \u00e8 l&#8217;icona delle cantanti di musica Latina di tutto il &#8216;900.<\/p>\n<p>\u00c8 conosciuta in tutto il mondo per la sua famosa esclamazione \u00a1Az\u00facar! (in italiano: Zucchero!), simbolo del suo modo ottimista di affrontare la vita e del suo orgoglio di cittadina cubana (la canna da zucchero \u00e8 infatti uno dei principali prodotti dell&#8217;agricoltura dell&#8217;isola).<\/p>\n<div id=\"attachment_3723\" style=\"width: 350px\" class=\"wp-caption alignright\"><a href=\"http:\/\/corsisalsamilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/celia_cruz.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-0\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-3723\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-3723\" src=\"http:\/\/corsisalsamilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/celia_cruz.jpg\" alt=\"celia_cruz\" width=\"340\" height=\"248\" srcset=\"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/celia_cruz.jpg 484w, https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/celia_cruz-300x219.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 340px) 100vw, 340px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-3723\" class=\"wp-caption-text\">Celia Cruz<\/p><\/div>\n<p>\u00darsula Hilaria Celia de la Caridad Cruz Alfonso, Celia Cruz, nacque nel 1925 nei dintorni de La Habana, Cuba.<\/p>\n<p>Studi\u00f2 per diventare maestra, secondo la volont\u00e0 di suo padre, per seguire una professione molto comune fra le donne cubane dell&#8217;epoca, ma la sua notoriet\u00e0 come cantante era talmente in crescita che, sostenuta dalla madre, scelse di continuare gli studi al Conservatorio. Fu uno dei suoi stessi insegnanti a spingerla definitivamente ad abbandonare gli studi per dedicarsi alla musica a tempo pieno.<br \/>\nNel 1947 vinse la competizione musicale &#8220;La hora del t\u00e9&#8221;, che le forn\u00ec il trampolino di lancio per la sua carriera professionale.<br \/>\nNel 1948 registra il suo primo disco, e fa le sue prime tourn\u00e9e in Venezuela e in Messico.<br \/>\nLa sua scalata al successo cominci\u00f2 negli anni &#8217;50, come cantante dell&#8217;orchestra La Sonora Matancera. Con lei al canto, l&#8217;orchestra, gi\u00e0 conosciuta, divenne pi\u00f9 popolare, e comp\u00ec diverse tourn\u00e9e in nord e centro America, contribuendo allo sviluppo della Salsa.<\/p>\n<p>Quando sal\u00ec al potere Fidel Castro nel 1959, Celia Cruz si trasfer\u00ec negli Stati Uniti, mentre era in tourn\u00e9e in Messico con\u00a0La\u00a0Sonora Matancera Nel 1961 divenne cittadina Statunitense e Fidel Castro le imped\u00ec di ritornare nella sua terra nativa, in cui pot\u00e9 effettivamente fare un solo concerto, nella base americana di Guant\u00e1namo. Nel 1962, dopo aver appreso la notizia della morte dei suoi genitori, decise di vivere stabilmente a New York e si spos\u00f2 con il suo manager Pedro Knight, accanto al quale\u00a0rimase per tutta la vita.<\/p>\n<div id=\"attachment_3724\" style=\"width: 304px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"http:\/\/corsisalsamilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/3f8c320080e276ff0a3acaea61416443.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-1\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-3724\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-3724\" src=\"http:\/\/corsisalsamilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/3f8c320080e276ff0a3acaea61416443.jpg\" alt=\"celia_cruz\" width=\"294\" height=\"234\" srcset=\"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/3f8c320080e276ff0a3acaea61416443.jpg 555w, https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/3f8c320080e276ff0a3acaea61416443-300x239.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 294px) 100vw, 294px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-3724\" class=\"wp-caption-text\">Celia Cruz<\/p><\/div>\n<p>Inizialmente rimase relegata nella comunit\u00e0 degli esuli cubani, ma nel &#8217;66 entr\u00f2 a far parte della orchestra di Tito Puente, guadagnando popolarit\u00e0 e l&#8217;affetto dei suoi fans ogni giorno di pi\u00f9 anche grazie alle sue capacit\u00e0 istrioniche sul palco: tipicamente si vestiva in modo coloratissimo e indossava vistose parrucche.<\/p>\n<p>Nel 1973 cant\u00f2 la sua prima canzone di Salsa, &#8220;Gracia divina&#8221;, e nel 1974 inizi\u00f2 la collaborazione con\u00a0Johnny Pacheco,\u00a0che era considerato uno dei padri della\u00a0salsa: il loro album &#8220;Celia y Johnny&#8221; ebbe un successo strepitoso. Vinse il disco d&#8217;oro e ogni brano fu celeberrimo: &#8220;Qu\u00edmbara&#8221;, &#8220;Toro Mata&#8221;, &#8220;Vieja Luna&#8221;, &#8220;Lo tuyo es mental&#8221;. Cominci\u00f2 a collaborare anche con Fania All Stars, e incise altri grandi successi, come &#8220;El guaba&#8221;, &#8220;La dicha m\u00eda&#8221;, &#8220;As\u00ed cantaba pap\u00e1&#8221;, &#8220;C\u00facala&#8221;.<br \/>\nNel 77 lavor\u00f2 anche con l&#8217;orchestra di Willie Col\u00f3n.<br \/>\nNel 1998 incise il disco &#8220;Mi vida es cantar&#8221; che contiene la sua\u00a0canzone pi\u00f9 famosa\u00a0in Italia, &#8220;La vida es un carnaval&#8221;.<\/p>\n<div id=\"attachment_3576\" style=\"width: 160px\" class=\"wp-caption alignright\"><a href=\"http:\/\/corsisalsamilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/celia-cruz-monumento-a-union-city.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-2\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-3576\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-3576 size-thumbnail\" src=\"http:\/\/corsisalsamilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/celia-cruz-monumento-a-union-city-150x150.jpg\" alt=\"Monumento a Celia Cruz\" width=\"150\" height=\"150\" srcset=\"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/celia-cruz-monumento-a-union-city-150x150.jpg 150w, https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/celia-cruz-monumento-a-union-city-160x160.jpg 160w, https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/celia-cruz-monumento-a-union-city-320x320.jpg 320w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-3576\" class=\"wp-caption-text\">Monumento a Celia Cruz nel New Jersey<\/p><\/div>\n<div id=\"attachment_3577\" style=\"width: 201px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"http:\/\/corsisalsamilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/francobollo-salsa-2.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-3\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-3577\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-3577 size-medium\" src=\"http:\/\/corsisalsamilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/francobollo-salsa-2-191x300.jpg\" alt=\"Francobollo dedicato a Celia Cruz\" width=\"191\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/francobollo-salsa-2-191x300.jpg 191w, https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/5\/2015\/07\/francobollo-salsa-2.jpg 236w\" sizes=\"(max-width: 191px) 100vw, 191px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-3577\" class=\"wp-caption-text\">Francobollo dedicato a Celia Cruz<\/p><\/div>\n<p>Continu\u00f2 a esibirsi sulla scena e a registrare brani fino agli anni &#8217;90: incise oltre 75 dischi, fra i quali ben 23 divennero dischi d&#8217;oro, con Tito Puente, Fania All-Stars ed altri collaboratori, e vinse diversi Grammy e Latin Grammy. Prese parte anche a diversi film e programmi televisivi in tutto il mondo, persino ad una telenovela, \u00e8 presente nella Walk of fame di Hollywood e di Miami, e fu insignita della Medaglia Nazionale Americana delle Arti. Miami le ha anche dedicato una via! Le \u00e8 stato dedicato un monumento a Union City, nel New Jersey, la seconda citt\u00e0 americana, dopo Miami, con la pi\u00f9 grande comunit\u00e0 cubana. Gli Stati Uniti le hanno\u00a0persino dedicato un francobollo.<\/p>\n<p>Innumerevoli gli spettacoli in suo onore, e i riconoscimenti che le furono tributati.<\/p>\n<p>Mor\u00ec nel New Jersey nel 2003, a 77 anni, dopo due anni di malattia, colpita da un cancro al cervello. Ciononostante, continu\u00f2 a cantare fino all&#8217;ultimo.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>In questo stesso anno firm\u00f2 un contratto con Sony music. Nel 1999 usci una raccolta di artisti vari, Fuerte navidad con Chichi Peralta, Franco De Vita e Marcela Morelo. Nel 2000, con l&#8217;album Celia and friends vince il suo secondo Grammy, premio che ottenne anche l&#8217;anno successivo con l&#8217;album Siempre vivir\u00e9.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Dopo la sua morte il suo corpo, avvolto nella bandiera cubana, fu portato a Miami e a New York, in modo che tutti potessero renderle omaggio. A Miami circa 150 000 persone presero parte alle sue esequie ed un numero simile si ebbe a New York, dove il suo funerale \u00e8 stato il pi\u00f9 affollato che la citt\u00e0 abbia visto, dai tempi di quello di Judy Garland nel 1969. Il momento pi\u00f9 commovente delle celebrazioni, si \u00e8 avuto quando, durante la messa nella cattedrale San Patrizio di New York, Victor Manuelle ha cantato a cappella dal legg\u00eco le note di &#8220;La vida es un carnaval&#8221; con parte del testo modificato a braccio con parole dedicate a Celia Cruz, similmente cos\u00ec come aveva fatto pochi mesi prima durante l&#8217;omaggio alla stessa Celia nell&#8217;introduzione allo spettacolo a lei dedicato di Telemundo, con ulteriore coinvolgimento emotivo di tutti i partecipanti alla cerimonia, altro momento toccante \u00e8 stato quando la cantante e amica di Celia Cruz Patti LaBelle ha intonato una commovente Ave Maria.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Nel 2009 usc\u00ec il libro: Celia Cruz Mi Vida &#8211; L&#8217;Autobiografia con prefazione di Franco Battiato.<\/p>\n<a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-facebook nolightbox\" data-provider=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Seguici su Facebook\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/ilMosaicoDanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"Facebook\" title=\"Seguici su Facebook\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/facebook.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-twitter nolightbox\" data-provider=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Seguici su Twitter!\" href=\"https:\/\/twitter.com\/IlMosaicoDanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"twitter\" title=\"Seguici su Twitter!\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/twitter.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-rss nolightbox\" data-provider=\"rss\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Sottoscrivi\" href=\"https:\/\/feeds.feedburner.com\/MyFeedName\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"rss\" title=\"Sottoscrivi\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/rss.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-youtube nolightbox\" data-provider=\"youtube\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Il nostro canale Youtube\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/ilmosaicodanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;\"><img alt=\"youtube\" title=\"Il nostro canale Youtube\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/youtube.png\" \/><\/a>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La regina della Salsa Celia Cruz &#8220;La regina della Salsa&#8221; \u00e8 l&#8217;icona delle cantanti di musica Latina di tutto il &#8216;900. \u00c8 conosciuta in tutto il mondo per la sua famosa esclamazione \u00a1Az\u00facar! (in&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":3723,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[14,13,7,10,15,11,12,35],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3573"}],"collection":[{"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3573"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3573\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3725,"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3573\/revisions\/3725"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3723"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3573"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3573"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/corsisalsamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3573"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}